{
    "question": "Makna puisi teringat rumah? mohon bantuannya",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "tradisi yang mempunyai fungsi sufistik <br><br>kalau nggak salah<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-ciri-ciri-karakteristik-bentuk-bentuk-dan-jenis-jenis-180",
            "question": "Sebutkan ciri-ciri, karakteristik, bentuk-bentuk, dan jenis-jenis teks eksposisi!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Diawali dengan tesis , argumentasi , penegasan ulang<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "memiliki structure: Orientation, Thesis, Argument 1 and two dan Reiteration, serta merupakan jenis teks yang memberikan informasi<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-kata-nomina-dari-kata-dasar-pilah-kelompok-jenis-besar-kecil-511",
            "question": "Apa kata nomina dari kata dasar    pilah\r\nkelompok\r\njenis\r\nbesar\r\nkecil\r\ntumbuh\r\nsama\r\nberbeda\r\numum",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pilah = pemilahan, pemilah<br>kelompok = pengelompokkan, pengelompok<br>jenis = penjenisan,<br>besar = pembesaran<br>kecil = pengecilan<br>tumbuh = penumbuhan<br>sama = penyamaan, pensamaan<br>berbeda = perbedaan, pembedaan<br>umum\u00a0= pengumuman<br><br>mohon di maklumi kalau ada yg salah !",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seandainya-krisis-dalam-teks-anekdot-dimaknai-sebagai-saat-terjad-544",
            "question": "seandainya krisis dalam teks anekdot dimaknai sebagai saat terjadinya ketidakpuasan atau kejanggalan, ketidakpuasan atau kejanggalan tentang apa yg dimaksud?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ketidakpuasan karena tidak mendapatkan apa yang diinginkannya<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kejanggalan dalam suatu masalah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bisa-tolong-buatin-teks-eksposisi-tentang-politik-minimal-4-para-536",
            "question": "Bisa tolong buatin teks eksposisi tentang politik, minimal 4 paragraf?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Politik adalah sebuah kebijakan terorganisir dan digunakan untuk \nkepentingan orang banyak atau rakyat. Tahun 2014 nanti Indonesia akan \nmelaksanakan pesta Demokrasi untuk memilih partai politik, Calon \nlegislatif serta calon Presiden dan Wakil Presiden.  <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-contoh-cerita-anekdot-berisi-sindiran-tentang-pemerintah-912",
            "question": "Berikan contoh cerita anekdot berisi sindiran tentang pemerintah !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "SEDEKAH<br><br>pengemis; pak saya sudah 3 hari tidak makan(sambil menjulurkan tnaganny) sribu saja tidak masalah<br>bapak; ini (sambil mengasih uang 2rb)<br>pengemis: loh ini lebih pak<br>bapak:ambil saja kmbaliannya 500<br>pengemis:(sambil memberi uang 1000)<br>bapak:loh lebih pak<br>pengemis:anggap saja sedekah pak<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-media-apa-sajakah-teks-anekdot-di-temukan-sebutkan-jenis-med-257",
            "question": "Di media apa sajakah teks anekdot di temukan ? sebutkan jenis medianya dan contoh yang dimaksud ?    tolong di bantu min",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "media televisi, radio, internet<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-kalian-setuju-bahwa-laki-laki-dan-perempuan-memang-harus-be-814",
            "question": "apa kalian setuju , bahwa laki laki dan perempuan memang harus berbeda ? tolong beri alasan nya dan\u00a0dalam hal apa saja mereka harus berbeda atau sama ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menurut aku sih harus, emang mau kamu nikahnya juga sama sama cewe?<br>lagian perbedaan itu diciptakan untuk saling melengkapi pasangannya nanti",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "perempuan dan laki laki memang berbeda, dari pola pikir, perasaan, tetapi ada yg bisa disamakan, seperti kegemaran. :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "macam-macam-kalimat-tanya-970",
            "question": "Macam macam kalimat tanya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>*\u00a0Kalimat Tanya biasa (jawaban bukan ya/tidak)<br>- Bolehkah saya masuk?<br>- Bisa pinjam pulpennya?<br>*\u00a0</span><span>Kalimat Tanya yang tidak memerlukan jawaban (retorik).<br></span>contoh : (pertanyaan ibu kepada anaknya)<br>- Inikah yang kau katakan belajar?.<br><span>- Kamu mau menjadi penghuni neraka?.</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Kalimat Tanya secara langsung dan Tidak langsung\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-gambaran-dalam-puisi-dalam-gelombang-karya-st-takdir-alisj-447",
            "question": "Apa gambaran dalam puisi \"Dalam Gelombang\" karya St. Takdir Alisjahbana",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "disitu diceritakan seorang nelayan yang mengarungi gelombang dan menerjang ketakutan dalam gelombang dan disitu di ceritakan perjalanannya selama ada di laut",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "teks-eksposisi-tentang-teknologi-tepat-guna-547",
            "question": "Teks eksposisi tentang teknologi tepat guna",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Teknologi Tepat Guna<br><span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Teknologi tepat guna<span>\u00a0adalah\u00a0teknologi\u00a0yang dirancang bagi suatu masyarakat tertentu agar dapat disesuaikan dengan aspek-aspek lingkungan, keetisan, kebudayaan, sosial, politik, dan ekonomi masyarakat yang bersangkutan.Teknologi tepat guna diciptakan untuk mempercepat waktu dalam mengerjakan sesuatu. Dari tujuan yang dikehendaki, teknologi tepat guna haruslah menerapkan metode yang hemat sumber daya, mudah dirawat, dan berdampak polutif minimalis dibandingkan dengan teknologi arus utama, yang pada umumnya beremisi banyak limbah dan mencemari lingkungan.</span>\u00a0<span>Untuk memperkenalkan\u00a0teknologi tepat guna\u00a0perlu disesuaikan dengan kebutuhan, yaitu kebutuhan yang berorientasi kepada keadaan lingkungan geografis atau propesi kehidupan masyarakat yang bersangkutan.\u00a0Teknologi\u00a0yang demikian itu merupakan barang baru bagi masyarakat dan perlu dimanfaatkan dan diketahui oleh masyarakat tentang nilai dan kegunaannya.\u00a0Teknologi\u00a0tersebut merupakan faktor ekstern dan diperkenalkan dengan maksud agar masyarakat\u00a0yang bersangkutan dapat merubah kebiasaan tradisional dalam proses pembangunan atau peningkatan kesejahteraan masyarakat.</span></span><span><span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Sekarang ini, teknologi tepat guna sudah mulai dikenal oleh masyarakat. Teknologi tepat guna yang hemat dan sangat bermanfaat ini sekarang banyak dijumpai di desa maupun kota. TTG ini biasa digunakan pada pabrik-pabrik industri.\u00a0</span><span>Penerapan TTG juga harus mempertimbangkan keadaan alam sekitar. Dapat diartikan bahwa\u00a0dampak lingkungan\u00a0yang disebabkan penerapan Teknologi Tepat Guna (TTG) harus lebih kecil dibandingkan pemakaian teknologi tradisional maupun teknologi maju. Dengan demikian manfaat dari teknologi tepat guna itu dapat dirasakan oleh masyarakat tersebut. Sebagai mana manfaat dari teknologi tepat guna adalah dapat memenuhi kebutuhan masyarakat yang makin hari makin meningkat, tentu hal itu di barengi dengan kemampuan masyarakatnya yang mampu mengoperasionalkan dan memanfaatkan TTG tersebut. Selain itu TTG juga bermanfaat untuk meningkatkan kesejahteraan masyarakat melalui pemenuhan kebutuhannya, pemecahan masalahnya dan penambahan hasil produksi yang makin meningkat dari biasanya.\u00a0Teknologi\u00a0tersebut relatif mudah dipahami mekanismenya, mudah dipelihara dan mudah diterapkan dalam kehidupan sehari-hari. Masuknya\u00a0teknologi\u00a0baru tidak akan membebani masyarakat baik mental (ketidakmampuan skill) maupun materiil (dapat menimbulkan beban biaya yang tidak mampu dipenuhi masyarakat).</span></span><span><span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Di Indonesia, teknologi tepat guna masih banyak yang buatan luar negeri. Padahal kalau Indonesia mau, Indonesia dapat membuat TTG yang dapat menyaingi produk-produk dari luar negeri.\u00a0\u00a0Hanya saja masyarakat Indonesia banyak yang malas dan tidak mau berusaha</span>.\u00a0Teknologi Tepat Guna merupakan teknologi yang telah dikembangkan secara tradisional\u00a0dan proses pengenalannya banyak ditentukan oleh keadaan lingkungan dan mata pencaharian pokok masyarakat setempat.\u00a0<span>Sebelum menggunakan TTG, terlebih dahulu kita lakukan penerapan dari\u00a0\u00a0TTG tersebut kepada masyarakat. Dengan adanya penerapan ini di harapkan masyarakatnya berubah dan mengerti tentang manfaat TTG dan mampu menggunakan TTG tersebut dengan sebaik mungki. Sehingga penggunaa dari TTG tersebut bermanfaat bagi masyarakat, yaitu dapat memenuhi kebutuhan individu atau masyarakat\u00a0\u00a0karena kebutuhan masyarakat semakin hari semakin meningkat.</span>\u00a0<span>Teknologi tepat guna apabila dimanfaatkan dengan baik maka akan memeperoleh hasil yang bermanfaat untuk memenuhi kebutuhan masyarakat.\u00a0</span></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  Teknologi Tepat Guna<br>Teknologi tepat guna adalah teknologi yg dirancang bagi suatu masyarakat tertentu agar dapat disesuaikan dengan aspek-aspek lingkungan, kebudayaan,sosial,politik, dan ekonomi masyarakat yang bersangkutan teknologi tepat guna diciptakan untuk mempercepat waktu dalam mengerjakan sesuatu.<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 sekarang ini TTG sudah mulai dikenal oleh masyarakat .TTG yg hemat dan sangat bermanfaat ini sekarang banyak dijumpai di desa maupun kota.TTG ini biasa digunakan pada pabrik-pabrik industri.<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 Di indonesia TTG masih banyak yg buatan luar negeri padahal kalau indonesia mau ,Indonesia dpt membuat TTG yg dapat menyaingi produk-produk dari luar negeri Hanya saja masyarakat indonesia banyak yg malas dan tidak mau berusaha.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}